var examName="109進階專科護理_一般內科組";
var exam=[
    {
        "id":1,"question":"*李先生罹患糖尿病多年，血糖一直控制不良，導致腎臟功能不全，疲憊、肌肉虛弱，心電圖呈現QT間隔延長，最可能是下列哪一種電解質失調？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"鈉"},{ans:"B",item:"鉀"},{ans:"C",item:"鎂"},{ans:"D",item:"鈣"}],
        "answer":"B",
        "answerMemo":"B,D"
    },
    {
        "id":2,"question":"下列那一種疾病最容易導致維他命B12缺乏的問題？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Crohn’s disease "},{ans:"B",item:"pancreatic cancer "},{ans:"C",item:"diabetes mellitus "},{ans:"D",item:"chronic kidney disease"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":3,"question":"*王先生因意識不清楚而入院，抽血檢查如下：Na+120mEq/L、K+3.6mEq/L、Ca+13mg/dL，下列那些處置最適當？ ①0.9% saline靜脈注射②給予calcium carbonate③補充氯化鉀④給予thiazides類利尿劑",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"①② "},{ans:"B",item:"①④ "},{ans:"C",item:"②③ "},{ans:"D",item:"③④"}],
        "answer":"A",
        "answerMemo":"送分"
    },
    {
        "id":4,"question":"導致低血鈣(hypocalcemia)的原因，下列何者最不可能？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"副甲狀腺機能低下"},{ans:"B",item:"低血鎂症"},{ans:"C",item:"腎衰竭"},{ans:"D",item:"惡性腫瘤"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":5,"question":"陳先生因接受冠狀動脈繞動手術，正在服用plavix，他不斷地抱怨傷口疼痛，讓他整夜都睡不好，下列哪一種藥物會建議優先投予來改善疼痛問題？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"celecoxib(Celebrex) "},{ans:"B",item:"keorolac(Keto) "},{ans:"C",item:"ibuprofen(Motrin) "},{ans:"D",item:"acetaminophen(Scanol)"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":6,"question":"最常見的造成的community acquired pneumonia的菌種為何？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Staphylococcus aureus "},{ans:"B",item:"Haemophilus influenza "},{ans:"C",item:"Streptococcus pneumoniae "},{ans:"D",item:"Klebsiella pneumoniae"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":7,"question":"有關肺栓塞(pulmonary embolism)的敘述，下列何者最為可能？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"靜脈超音波檢查未發現血栓，即可排除肺栓塞"},{ans:"B",item:"胸部X光若未發現局部缺血focaloligemia(Westermark`s sign)，即可排除肺栓塞"},{ans:"C",item:"心電圖若未發現S1Q3T3，即可排除肺栓塞"},{ans:"D",item:"抽血檢驗D-dimer正常，則可排除肺栓塞"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":8,"question":"根據WHO階梯式的增強治療建議，癌症病人沒有接觸過鴉片類止痛劑者，建議優先選擇下列哪一種藥物？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"fluoxetine(Prozac) "},{ans:"B",item:"fentanyl(Fentanyl) "},{ans:"C",item:"acetaminophen(Scanol) "},{ans:"D",item:"acetylsalicylic acid(Aspirin)"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":9,"question":"肝臟疾病有許多指標能夠反映病因以及嚴重度，下列敘述何者較不適當？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"ALT和AST升高通常反映肝細胞受傷"},{ans:"B",item:"ALK-P和γ-GT升高是膽汁鬱積或膽道阻塞"},{ans:"C",item:"酒精引起肝受損其ALT大於AST "},{ans:"D",item:"ammonia上升不代表疾病嚴重度"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":10,"question":"術後個案出現心跳130次/分鐘，呼吸30次/分鐘，顎部肌肉僵直，肢體、腹部及胸部僵硬，下列敘述何者最為適切？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"疑似感染，依醫囑投予抗生素"},{ans:"B",item:"疑似肺炎，聽診後，進行胸部X光攝影"},{ans:"C",item:"疑似高血壓，依醫囑給予降血壓劑"},{ans:"D",item:"疑似惡性高溫，依醫囑給予dantrolene sodium"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":11,"question":"王女士接受帕氏陰道抹片（pap smear）檢查，結果發現非典型中度發育不良細胞，疑似惡性，依據衛福部採用的貝氏分級系統，其報告分期為何? ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"class Ⅱ "},{ans:"B",item:"class Ⅲ "},{ans:"C",item:"class Ⅳ "},{ans:"D",item:"class Ⅴ"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":12,"question":"針對表皮生長因子接受體(EGFR)抑制劑之癌症用藥，哪一類副作用較傳統化學治療藥物為多？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"類青春痘皮膚反應"},{ans:"B",item:"免疫反應水瀉"},{ans:"C",item:"禿髮"},{ans:"D",item:"手足症(hand foot reaction)"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":13,"question":"長期使用利尿劑可能引起低鉀血症(hypokalemia)，下列何種較不可能？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"acetazolamide "},{ans:"B",item:"furosemide "},{ans:"C",item:"spironolactone "},{ans:"D",item:"thiazides"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":14,"question":"乳癌發生的危險因子，以下何者較不可能？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"女性帶有BRCA1基因突變者"},{ans:"B",item:"初次月經較遲者"},{ans:"C",item:"停經年紀較晚者"},{ans:"D",item:"嗜酒者"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":15,"question":"李先生，70歲，罹甲狀腺癌，身體檢查時呈現呼吸喘、急促及窘迫，胸部X光(如附圖)，聽診時最可能發現下列何種狀況？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"crackles "},{ans:"B",item:"mediastinal crunch(Hamman’s sign) "},{ans:"C",item:"stridor "},{ans:"D",item:"pleural friction rub 試題公告"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":16,"question":"口咽癌與下列哪一個病毒感染最有相關？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"HPV "},{ans:"B",item:"HIV "},{ans:"C",item:"HBV "},{ans:"D",item:"EBV"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":17,"question":"乳麋胸(chylothorax)臨床診斷治療及檢驗辦別，下列何者最不可能? ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"病因可能是惡性腫瘤"},{ans:"B",item:"手術可能造成此症"},{ans:"C",item:"抽出液體成份主要為膽固醇"},{ans:"D",item:"無需大量引流"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":18,"question":"癌症病人接受cisplatin治療時，下列描述何者錯誤？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"cisplatin是抑制DNA的生合成，須定期檢測CBC變化"},{ans:"B",item:"cisplatin有腎毒性，洗腎患者不能使用"},{ans:"C",item:"cisplatin有耳毒性，須評估病人的聽力變化"},{ans:"D",item:"cisplatin為一種發泡劑(vesicant)，須嚴密觀察外滲(extravasation)問題"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":19,"question":"下列何種癌症的家族遺傳性較低？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"乳癌"},{ans:"B",item:"卵巢癌"},{ans:"C",item:"子宮頸癌"},{ans:"D",item:"大腸癌"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":20,"question":"根據2016年敗血性休克治療指引，補充足夠液體時，仍需以升壓劑維持平均血壓(mean arterial pressure)達多少以上？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"120 mmHg "},{ans:"B",item:"105 mmHg "},{ans:"C",item:"90 mmHg "},{ans:"D",item:"65 mmHg"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":21,"question":"下列何者最不可能發生奇異脈(pulsus paradoxus)？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"pericardial tamponade "},{ans:"B",item:"severe left ventricular systolic dysfunction "},{ans:"C",item:"severe obstructive lung disease "},{ans:"D",item:"tension pneumothorax"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":22,"question":"下列何者最不可能為急性心肌梗塞病人表現的症狀？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"傳導到右肩或右臂"},{ans:"B",item:"傳導到雙肩或雙臂"},{ans:"C",item:"合併噁心或嘔吐"},{ans:"D",item:"胸痛隨著呼吸動作而產生"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":23,"question":"非外傷病人肢體肌力減弱(輕癱)時，下列那一種情況需優先安排頭部影像檢查(Brain CT或MRI)？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"hemiparesis "},{ans:"B",item:"paraparesis "},{ans:"C",item:"quadriparesis "},{ans:"D",item:"monoparesis"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":24,"question":"茶鹼(theophylline)類藥物過量的症狀，下列何者最不可能？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"噁心、嘔吐"},{ans:"B",item:"血壓及心跳降低"},{ans:"C",item:"顫抖"},{ans:"D",item:"過度換氣"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":25,"question":"麻疹的症狀表現，下列何者最正確？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"有結膜炎、畏光或眼睛發紅的前驅症狀"},{ans:"B",item:"皮膚紅疹出現時就退燒"},{ans:"C",item:"後口腔黏膜出現小水泡斑點"},{ans:"D",item:"皮膚斑丘疹先出現於手、腳、臉，再擴散至軀幹"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":26,"question":"針對沒有高血糖相關症狀的糖尿病高風險族群，下列何種篩檢方式較不建議？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"空腹血糖"},{ans:"B",item:"隨機血糖"},{ans:"C",item:"糖化血色素"},{ans:"D",item:"葡萄糖耐受試驗"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":27,"question":"針對溶血性貧血，下列實驗診斷特徵，下列何者最不可能？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"血中haptoglobin量增高"},{ans:"B",item:"血中bilirubin量增高"},{ans:"C",item:"血中reticulocyte數目增高"},{ans:"D",item:"血液抹片中出現microspherocytes或schistocytes"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":28,"question":"關於肺癌症狀，下列敘述何者最不可能？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"身體評估可能有杵狀指"},{ans:"B",item:"合併心包填塞可能有貝克三病徵(Beck’s triad) "},{ans:"C",item:"惡性肋膜積水可能出現呼吸急促困難"},{ans:"D",item:"鱗狀細胞癌的病人易有低血鈣問題"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":29,"question":"高先生，58歲，有高血壓及高血脂病史，因胸痛到急診診斷為急性心肌梗塞，心電圖顯示II、III與aVF導程出現ST段升高與T波倒置，下列何者為最可能梗塞的部位？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"下壁"},{ans:"B",item:"前壁"},{ans:"C",item:"後壁"},{ans:"D",item:"側壁"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":30,"question":"針對心肌炎(myocarditis)診斷項目，下列何者最具有代表性？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"經食道超音波(transesophageal echocardiography, TEE) "},{ans:"B",item:"心臟超音波(echocardiography) "},{ans:"C",item:"胸前心臟超音波（transthoracic echocardiography, TTE） "},{ans:"D",item:"心肌切片（endomyocardial biopsy, EMB）"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":31,"question":"關於tramadol止痛藥物，下列敘述何者較不正確？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"為鴉片類止痛劑，一般劑量易產生呼吸抑制"},{ans:"B",item:"應注意避免與酒精及鎮靜劑一起併用"},{ans:"C",item:"急性疼痛可每4-6小時給50-100 mg "},{ans:"D",item:"對於老人，和肝腎功能障礙者，建議降低劑量"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":32,"question":"石先生，70歲，血清肌酸酐(creatinine)濃度為1.6 mg/dL，估計腎絲球過濾率(eGFR)為43mL/min/1.73m2，此時處於慢性腎臟病GFR分期第幾期？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"第1期"},{ans:"B",item:"第2期"},{ans:"C",item:"第3期"},{ans:"D",item:"第4期"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":33,"question":"52歲女性，近日出現發燒及倦怠，三天前因上呼吸道感染至門診就醫，檢查發現心雜音，指甲下看到線狀出血、手指尖端出現小的紅痛結節，最有可能是下列何項診斷？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"rheumatoid arthritis "},{ans:"B",item:"infective endocarditis "},{ans:"C",item:"meningococcal meningitis "},{ans:"D",item:"respiratory distress syndrome"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":34,"question":"下列何者是阻塞性休克(obstructive shock)的主要原因之一? ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"肺栓塞"},{ans:"B",item:"心肌梗塞"},{ans:"C",item:"腦梗塞"},{ans:"D",item:"左心衰竭"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":35,"question":"35歲女性，近3個月心悸及胸痛發作共6次，但無暈倒。昨日再次發作，至門診時血壓為124/72 mmHg，12導程心電圖如下，下列何項處置較不建議？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"安排24小時心電圖檢查"},{ans:"B",item:"住院觀察，安排心導管檢查"},{ans:"C",item:"安排運動心電圖檢查"},{ans:"D",item:"安排攜帶式心電圖監測"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":36,"question":"*75歲女性，主訴最近1個月頭暈及心悸發作3次並無昏厥。門診安排24小時心電圖結果如下，下列後續處置何項最為適當？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"先至急診置放暫時性心臟節律器(temporary pacemaker, TPM) "},{ans:"B",item:"立即住院觀察，並安排攜帶式心電圖監測"},{ans:"C",item:"立即住院，置放永久性心臟節律器(permanent pacemaker, PPM) "},{ans:"D",item:"門診安排運動心電圖檢查，進一步評估病因"}],
        "answer":"A",
        "answerMemo":"A,C"
    },
    {
        "id":37,"question":"依據Vaughan-Williams之抗心律不整藥物分類，其Class III類藥物(如amiodarone)的作用機轉，下列敘述何者最為正確？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"阻斷鉀離子通道及延長再極化期"},{ans:"B",item:"阻斷β接受器"},{ans:"C",item:"阻斷鈣離子通道"},{ans:"D",item:"阻斷鈉離子通道，縮短動作電位的去極化期"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":38,"question":"70歲女性，有高血壓病史，因尿道炎住院，晚餐後抱怨胸悶持續約5分鐘，無冒冷汗，值班專科護理師立刻行心電圖檢查，沒有ST segment或T wave異常，抽血Troponin正常，但兩小時後，林女士又感覺短暫胸悶3分鐘，下列處理何者最為適當？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"安排電腦斷層檢查，需排除主動脈剝離"},{ans:"B",item:"立即做心電圖，考量給予阿斯匹靈及硝酸鹽類藥品(nitrates) "},{ans:"C",item:"為肌筋膜疼痛，給予acetaminophen治療"},{ans:"D",item:"懷疑為血壓控制不理想，給予口服nifedipine 5 mg"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":39,"question":"關於高血壓，下列敘述何者最為適當？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"白袍高血壓(pure white coat hypertension)較常出現在50-65歲族群"},{ans:"B",item:"腎實質病變(renal parenchymal disease)是造成續發性高血壓最常見的原因"},{ans:"C",item:"測量血壓時，用較窄小的壓脈帶(cuff)會得到較低的收縮壓"},{ans:"D",item:"腎上腺疾病所造成的高血壓約佔所有高血壓病患的10%"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":40,"question":"48歲男性，因肺炎住院，產生肋膜積液，其檢驗結果下列何者最不可能？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"肋膜積液與血漿蛋白質比例< 0.5 "},{ans:"B",item:"肋膜積液與血漿乳酸去氫酶(LDH)比率> 0.6 "},{ans:"C",item:"肋膜積液與酸鹼值< 7.3 "},{ans:"D",item:"肋膜積液與外觀呈現混濁"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":41,"question":"針對結核分枝桿菌(Mycobacterium tuberculosis)感染，診斷主要依據為下列何者？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"acid-fast bacilli(AFB)染色"},{ans:"B",item:"細菌培養"},{ans:"C",item:"胸部X光"},{ans:"D",item:"抗結核藥物之有效性"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":42,"question":"32歲女性，罹患氣喘且初次懷孕，擔心氣喘用藥對胎兒的影響，下列何項建議最為適當？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"停用budesonide(吸入性類固醇) "},{ans:"B",item:"停用salbutamol(β2 agonist吸入劑) "},{ans:"C",item:"停用singulair(a leukotriene receptor antagonist口服) "},{ans:"D",item:"不必停用藥物，以免急性氣喘惡化造成胎兒的傷害"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":43,"question":"根據肺癌TNM分期，對非小細胞肺癌的分期，若一位非小細胞肺癌的病人，發現有肺臟腫瘤的同一側鎖骨上淋巴腺癌細胞轉移，則TNM期別為何？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"IIA "},{ans:"B",item:"IIB "},{ans:"C",item:"IIIA "},{ans:"D",item:"IIIB"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":44,"question":"心臟移植病人放置主動脈氣球幫浦(intra-aortic balloon pump, IABP)，下列何者為此處置的禁忌症? ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"心肌功能障礙"},{ans:"B",item:"心衰竭病人"},{ans:"C",item:"嚴重主動脈閉鎖不全"},{ans:"D",item:"嚴重三尖瓣膜閉鎖不全"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":45,"question":"78歲男性，因社區性肺炎入住普通病房，有關預測此病惡化的危險因子，下列何者最不可能？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"胸部X光呈現多肺葉侵犯"},{ans:"B",item:"意識不清"},{ans:"C",item:"呼吸頻率每分鐘大於30次"},{ans:"D",item:"呼吸性鹼中毒"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":46,"question":"有關結核病的描述，下列何者最不適當？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"活動性肺結核傾向於侵犯肺上葉的頂後節(apical posteror segment)及下葉的上節"},{ans:"B",item:"PCR(定量聚合酶連鎖反應)較痰液抹片能較快診斷出結核菌病原體"},{ans:"C",item:"常見症狀包括慢性咳嗽併少量非膿性痰、夜間出汗、咳血、罕見大量咳血"},{ans:"D",item:"HIV陽性者，以rifapin預防性投藥須給12個月"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":47,"question":"在評估氣喘急性發作時，下列何者是測量呼吸道阻塞程度最恰當的方法？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"吸入短效型氣管擴張劑後，進行肺功能擴張試驗"},{ans:"B",item:"吸入膽鹼(methacholine)，進行肺功能激發試驗"},{ans:"C",item:"測量尖峰吐氣流速(PEFR) "},{ans:"D",item:"測量第一秒用力吐氣體積(FEV1)"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":48,"question":"針對結核菌引起的肋膜積水，下列哪一項分析結果最為可能？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"lymphocytes=90% "},{ans:"B",item:"eosinophil=20% "},{ans:"C",item:"protein=3.5gm/dL "},{ans:"D",item:"ADA(adenosine deaminase)=30 units/L"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":49,"question":"38歲女性，因手抖及心跳快(110次/分鐘)而就診，無突眼症，理學檢查甲狀腺腫大但無結節，TSH為0.05 μU/Ml(正常0.1～2.0 μU/mL)、free T4 為1.2 ng/dL(正常0.8～1.8 ng/dL)。後續處置何者最為適當？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"測血清T3 "},{ans:"B",item:"測血清TSH 受體抗體(anti-TSHR antibody) "},{ans:"C",item:"6-12週後再追蹤"},{ans:"D",item:"安排甲狀腺超音波檢查"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":50,"question":"25歲女性，診斷有過敏性氣喘，發作頻率每週一次，若哮喘急性發作時，下列何種吸入劑作為緊急處置最為恰當？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"salbutamol(Ventolin) "},{ans:"B",item:"tiotropium bromide(Spiriva) "},{ans:"C",item:"budesonide(Pulmicort Turbuhaler) "},{ans:"D",item:"fluticasone and salmeterol(Seretide evohaler)"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":51,"question":"36歲男性，於工地工作時，不慎由二樓跌落，致鋼筋穿刺左側肩頸，抵達醫院後，身體檢查發現：左側肢體無法活動、無本體感覺及觸覺，右側肩膀以下肢體喪失痛覺及溫度感覺其症狀表現何者最為可能？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"中央脊髓症候群(central cord syndrome) "},{ans:"B",item:"脊髓後柱症候群(posterior cord syndrome) "},{ans:"C",item:"布朗-斯夸氏症候群(Brown–Sequard syndrome) "},{ans:"D",item:"脊髓前柱症候群(anterior cord syndrome)"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":52,"question":"針對上腸胃道出血之鼻胃管引流，下列敘述何者最不恰當？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"若為鮮紅色，表示正在進行中的上消化道出血"},{ans:"B",item:"引流物若潛血反應為陰性，可排除十二指腸出血"},{ans:"C",item:"以食鹽水進行胃灌洗，有助於出血活動度和嚴重度的評估"},{ans:"D",item:"上消化道出血確診後，若病情穩定，可以移除鼻胃管"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":53,"question":"長期使用PPIs（質子幫浦抑制劑）最不常發生下列何種併發症？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"骨頭脫鈣"},{ans:"B",item:"腸胃道感染"},{ans:"C",item:"肺炎"},{ans:"D",item:"低血磷"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":54,"question":"某病人因糖尿病酸中毒入院，在計算尿液滲透壓時，不需用到下列何種參數? ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Na+ "},{ans:"B",item:"K+ "},{ans:"C",item:"HCO3- "},{ans:"D",item:"Glucose"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":55,"question":"58歲男性，因腹痛入院，血壓86／47 mmHg，體溫37.5℃，脈搏120 次/分，呼吸速率22 次/分，其肺動脈導管檢驗結果為：CO 6.6 L/min(正常值4.8-7.2L/min)、CI 3.2 L/min/m2(正常值2.5-4.0 L/min/m2)、SVR 750 dynes*sec/cm5(正常值800-1200 dynes*sec/cm5)、CVP 10 mmHg，根據以上數據較可能為何種類型休克？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"過敏性休克"},{ans:"B",item:"心因性休克"},{ans:"C",item:"低血容積休克"},{ans:"D",item:"梗塞性休克"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":56,"question":"關於急性腎損傷(acute kidney injury)，會出現血中肌酸激酯酶(creatine kinase，CK)上升、小便潛血反應陽性，但顯微鏡檢卻沒有紅血球，下列何者最有可能? ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"跑馬拉松之後肌肉痠痛、可樂色尿、少尿"},{ans:"B",item:"發燒、低血壓"},{ans:"C",item:"痛風發作，最近靜脈注射ketorolac "},{ans:"D",item:"有攝護腺肥大病史，下腹部鼓脹、疼痛及少尿"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":57,"question":"50歲男性，罹患第一型糖尿病，平時使用長效胰島素注射，近日因胃潰瘍住院，昨晚餐前皮下注射Novomix 30 Penfill12單位，晚餐吃三分之一就未再進食，飯後血糖140 mg/dL，夜裡曾感到心慌、做惡夢，今早飯前血糖250mg/dL，王先生可能出現以下何種問題？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"糖尿病酮酸中毒"},{ans:"B",item:"黎明現象(Dawn phenomenon) "},{ans:"C",item:"Somogyi effect "},{ans:"D",item:"升糖素(glucagon)過度作用"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":58,"question":"人體cortisol的分泌，下列哪一個時段達最高？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"午夜12點"},{ans:"B",item:"早上8點半"},{ans:"C",item:"中午12點"},{ans:"D",item:"下午4點"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":59,"question":"根據目前的研究，代謝症候群(metabolic syndrome)和哪一種細胞造成的胰島素阻性(insulin resistance)最有相關？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"脂肪細胞(adipocyte) "},{ans:"B",item:"肌肉細胞(myocyte) "},{ans:"C",item:"神經元(neuron) "},{ans:"D",item:"肝臟細胞(hepatocyte)"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":60,"question":"下列何者不是常用的骨質疏鬆(osteoporosis)藥物？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"雌激素(estrogen) "},{ans:"B",item:"雙磷酸鹽(bisphosphonates) "},{ans:"C",item:"降鈣素(calcitonin) "},{ans:"D",item:"甲狀腺素(thyroxine)"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":61,"question":"54歲男性，酗酒併有慢性胰臟炎病史，因上腹痛、多尿、口渴、體重減輕來診，發現隨機血糖為250 mg/dL、HbA1c為7.8%，下列治療何者最為適當？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"metformin "},{ans:"B",item:"glipizide(sulfonylureas) "},{ans:"C",item:"Liraglutide(glucagon-like peptide-1 (GLP-1) receptor.agonists) "},{ans:"D",item:"insulin"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":62,"question":"有關糖尿病口服藥物的敘述，下列敘述何者最不恰當？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"thiazolidinediones(如Pioglitazone)在心衰竭病人較不適宜"},{ans:"B",item:"DPP-4抑制劑(如Linagliptin)不會引起體重增加"},{ans:"C",item:"GLP-1 receptor agonist(如Liraglutide)容易造成低血糖"},{ans:"D",item:"比起sulfonylueas；metformin比較不會造成低血糖"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":63,"question":"使用抗甲狀腺藥物，最嚴重的副作用為: ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"皮疹及搔癢"},{ans:"B",item:"關節疼痛"},{ans:"C",item:"顆粒性白血球缺乏症"},{ans:"D",item:"不可逆之甲狀腺功能低下"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":64,"question":"有關口服降血糖藥物metformin產生之副作用，下列何者最不恰當？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"乳酸中毒"},{ans:"B",item:"維他命B12 缺乏 "},{ans:"C",item:"腸胃道不適"},{ans:"D",item:"急性胰臟炎"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":65,"question":"72歲男性，因發燒、頭痛至急診求治，理學檢查發現病患意識混亂，腦脊髓培養為李斯特菌(Listeria monocytogenes)，其最合適之抗生素治療為何？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"vancomycin 加 meropenem "},{ans:"B",item:"imipenem 加 ceftriaxone "},{ans:"C",item:"ampicillin 加 gentamicin "},{ans:"D",item:"ceftriaxone 加 vancomycin"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":66,"question":"急性膽道炎Charcot’s triad指的是？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"右上腹痛，發燒寒顫，黃疸"},{ans:"B",item:"右上腹痛，發燒寒顫，嘔吐"},{ans:"C",item:"上腹痛，發燒寒顫，黃疸"},{ans:"D",item:"白血球增高，發燒寒顫，上腹痛"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":67,"question":"下列何種抗黴菌藥物無法治療麴菌感染(aspergillosis)？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"voriconazole "},{ans:"B",item:"posaconazole "},{ans:"C",item:"itraconazole "},{ans:"D",item:"fluconazole"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":68,"question":"針對HIV感染免疫力低下患者，下列疫苗較不建議施打？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"B型肝炎疫苗"},{ans:"B",item:"A型肝炎疫苗"},{ans:"C",item:"水痘疫苗 "},{ans:"D",item:"流行感冒疫苗"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":69,"question":"70歲女性，一年前接受心律調節器心臟植入，情況穩定，最近數週反覆發燒而住院。住院時血液培養兩套皆有長出革蘭氏陽性球菌，且心臟超音波發現心律調節器的前端有贅生物(vegetation)，請問下列何者是最可能的血液培養菌株種類？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"具methicillin感受性staphylococcus aureus(金黃色葡萄球菌) "},{ans:"B",item:"具methicillin抗藥性coagulase negative staphylococcus(表皮葡萄球菌) "},{ans:"C",item:"Viridans streptococci(草綠色鏈球菌) "},{ans:"D",item:"Enterococcus faecalis(腸球菌)"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":70,"question":"下列那些病原，對酒精乾洗手液60%~80%(V/V)殺菌之效果較差？ ①B型肝炎病毒②阿米巴原蟲③困難梭狀桿菌(Clostridium difficile) ④愛滋病毒⑤EV71腸病毒",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"②+③+⑤ "},{ans:"B",item:"①+②+④ "},{ans:"C",item:"②+④+⑤ "},{ans:"D",item:"①+②+③"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":71,"question":"50歲男性，於10天前至宜蘭山區旅遊，3天前開始出現發燒、頭痛、皮膚疹，並於大腿內側發現有一焦痂病灶，下列敘述何者最不可能？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"此為恙蟲病(scrub typhus)，病原體為立克次體(Orientia tsutsugamushi) "},{ans:"B",item:"疾病的早期，會出現相對性緩脈(relative bradycardia) "},{ans:"C",item:"臨床症狀發生在被螨(chigger)叮咬後6至21天(潛伏期) "},{ans:"D",item:"首選治療為ampicillin"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":72,"question":"下列抗微生素製劑與副作用之組合，何者最不適當？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"daptomycin–myopathy(肌肉病變) "},{ans:"B",item:"chloramphenicol–aplastic anemia(再生不良性貧血) "},{ans:"C",item:"gentamicin-hepatic failure(肝衰竭) "},{ans:"D",item:"tetracycline-photosensitivity(光敏感症)"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":73,"question":"27歲女性，因常跌倒及拿不住東西而就診，檢查時發現她的雙手無法完成快速翻轉拍打膝蓋，下列何項最符合其狀況？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"小腦功能損傷"},{ans:"B",item:"第九對腦神經損傷"},{ans:"C",item:"對指示的不理解"},{ans:"D",item:"前庭疾病"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":74,"question":"40歲男性，被送至急診，臨床表現為心跳快、高體溫、全身冒汗、瞳孔擴大，下列何者是造成上述症狀最可能的物質？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"抗組織胺藥物中毒"},{ans:"B",item:"抗乙醯膽鹼藥物中毒"},{ans:"C",item:"鴉片類止痛藥物中毒"},{ans:"D",item:"安非他命中毒"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":75,"question":"以下何種臨床表現，在Parkinson’s disease dementia病人身上較為少見？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"visual hallucination "},{ans:"B",item:"delirium "},{ans:"C",item:"sleep behavior disorder "},{ans:"D",item:"sensory neglect"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":76,"question":"有關帕金森氏症之藥物，下列敘述何者較不正確？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"amantadine作用於加強體內多巴胺的釋放"},{ans:"B",item:"抗膽鹼藥物對震顫反應較佳"},{ans:"C",item:"levodopa可改善肌肉僵直但有血壓升高副作用"},{ans:"D",item:"sinemet長期使用後，下個劑量使用前，可能會有短暫惡化的情形"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":77,"question":"心搏過緩 (bradycarida)出現灌流不足現象，依據ACLS，可以優先使用下列何種藥物？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"norepinephrine "},{ans:"B",item:"atropine "},{ans:"C",item:"epinephrine "},{ans:"D",item:"dopamine"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":78,"question":"有關急性呼吸窘迫症候群(acute respiratory distress syndrome, ARDS)，下列何者較不適當？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"為一種低血氧症呼吸衰竭(hypoxemia respiratory failure) "},{ans:"B",item:"常見急性心衰竭(acute heart failure)所造成"},{ans:"C",item:"常造成肺泡與微血管之間的黏膜(alveolo-capillary membrane)損壞"},{ans:"D",item:"肺泡內堆積富含蛋白質(protein-rich)之液體"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":79,"question":"關於ICU病人譫妄(delirium)之敘述，下列何者較為適當？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"譫妄與ICU病人死亡率無關"},{ans:"B",item:"alcoholism是造成譫妄的危險因子之一"},{ans:"C",item:"benzodiazepine鎮靜藥物不會增加譫妄發生的風險"},{ans:"D",item:"dexmedetomidine鎮靜藥物會增加譫妄發生的風險"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":80,"question":"69歲女性，診斷為敗血性休克，目前心跳115次/分鐘，血壓60/45 mmHg，關於血行動力的支持療法，下列何者最不適當？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"使用晶體溶液(crystalloid)當作初始灌注的輸液"},{ans:"B",item:"可以單獨使用vasopressin來增加血壓"},{ans:"C",item:"dopamine比起norepinephrine可能會增加心律不整的機率"},{ans:"D",item:"儘快建立動脈導管監測血壓"}],
        "answer":"B"
    }
]